【討論】從林子健事件思考判斷是非對錯既心態

林子健單野，到呢個階段可以話無乜懸念。雖然，有唔少一開始為林子健所講既野，而牽動情緒既人，無辦法承認自己信錯人，依然繼續提出好多質疑，不過基本上都無一項質疑經得起論証。而另一方面，好多一開始就唔相信林子健既人，當然就因為今次既「企啱邊」而得到一個盡情嘲笑既權利。

其實呢件事上，作為一個曾經相信林子健既人，對於自問已經過深入思考下依然得到錯誤既結果，係咪應該感到「情何以堪」、「無地自容」呢？

好多人因為今次事件，得出一個結論，就係「唔好跟車太貼」，覺得唔應該講太快、講太多。但係其實呢D「太貼」「太快」「太多」，响結果出現之前永遠唔會有答案，甚至，即使有結果，亦永遠難保結果唔會被推翻。咁所謂既「唔好跟車太貼」，除左叫人以沉默黎明哲保身之外，又有咩意思呢？

試想像，如果人人懼怕自己首先出手出口，會因為所信非人而「跟車太貼」，懼怕自己既正義感或同情心被利用，會反而自己遭受傷害，最後呢個社會會係點呢？我地一邊因為某D明明目睹身邊有災難發生，卻冷血地袖手旁觀既人而感到忿怒、慨嘆，如果到左災難响自己眼前出現既時候，自己又選擇「等下先」、「等到自己安全先」，又講唔講得通呢？

不過，就好似今次林子健事件咁，結果真係錯左，咪好柒？咪好無地自容？唔⋯其實呢個世界得兩種人永遠唔會錯，一種就係永遠唔接受自己會錯而死撐到底既人，另一種就係因為怕錯而乜都唔敢做唔敢講既人。如果經過深思熟慮之後，勇於表達自己既想法，即使最後依然錯左，柒左，咁咪柒囉，無乜野既。

其實講到底，所謂既「跟車太貼」，只不過係爭奪話語權既遊戲，希望令唔啱聽既聲音唔敢再發聲，謹此而已。

戴返啱個腦未？邊忽五毛？

樓主Hoball

理性同追求公義既人唔好因為呢單野而畏首畏尾

知佢咩動機未

利申 冇跟進

佢DSE 個位數係咁

覺今是而昨非無問題，
但而家仲有人死撐同屈毛

未，動機既野⋯其實點講都有人唔信，我反而最唔明佢點解出旺角有比cam拍既準備，但係又會覺得當街戴帽同口罩可以令自己「消失」。本身我都懷疑佢係咪刻意被拍，但係傳真社扑咪訪問比條片佢睇，佢回應係「相信」「應該」唔係自己⋯大佬點撐你⋯

其實最怕係D人錯唔起而死撐，我寫呢篇野係想示範點樣認錯而不失霸氣

炒車呢個詞語係前排人為炒作出黎
幾個月之前幾乎唔會有人嗌炒車

因咩事而起嘅我就唔多講，單野好有爭議性
我自己親自去問呢件事嘅唔同參與者，收到好多內幕料，而家唔方便講住

乜「跟車太貼」唔係D forum一直都經常講既咩？我以為係X登慣用語

跟車太貼不嬲都有用
但事無大小都鳩叫炒車嘅做法係近排先出現

唔知喇⋯